# Статус-файл проекта GTD 
**GTD - Get Things Done** 

# Аналоги
## Todoist 
Ведение списка задач.

### Плюсы
* Система мотивации. Набираешь очки, если выполняешь поставленные задачи, и теряешь соответственно. Ведет стрик.
* Фильтр по меткам/категориям/приоритету.
* Установка дедлайна.
* Отложить задачу на час/день/неделю/месяц.
* Изменение нескольких задач одновременно.
* "Умный" перепланировщик.
### Минусы
* Не совсем очевидная система создания вложенных задач.
* Нельзя создать периодическую задачу.

## Wunderlist
Аналог Todoist.

### Плюсы
* Простая и понятная система создания подзадач.
* Гибкая система напоминаний.
* Добавление заметок и возможность прикрепить файл к задачам.
* Уведомления о действиях других пользователей над совместным проектом.

### Минусы
* Нельзя установить продолжительность задачи.
* Дедлайны с точностью не менее дня, т.е. нельзя установить дедлайн до, например, 18:00 какого-то дня.

## 2DO

### Плюсы 
* Режим фокуса, который позволяет сконцентрироваться на определенном типе задач. Например, на самых приоритетных или просроченных.
* Посмотреть все задачи на заданном временном интервале.

## Calendars 5 by Readdle 

### Плюсы  
* Синхронизация с Google-календарем.
* Ведение нескольких календарей.
* Наглядный обзор дня/недели/месяца.
* Можно поделиться обзором в формате pdf.
* Удобный пользовательский интерфейс.

# Сценарии использования
* Простая задача:

    * Распечатать отчет.
    * Купить молоко.
    * Позвонить.
    * Оформить заказ.

* Повторяющаяся задача:

    * Каждые 30 дней напоминать о необходимости пополнить проездной. Начинать отсчет с момента последнего выполнения, а также уведомлять за 3-5 дней до истечения.
    * Каждые 3 месяца напоминать о покупке абонемента в бассейн.
    * Делать зарядку каждое утро.

* Сложная задача(проект):

    Личная:

    * Собрать компьютер:
        * Подобрать комплектующие:
            * Процессор.
            * Оперативная память.
            * Материнская плата.
            * Блок питания.
            * Видеокарта.
        * Заказать все из списка.
        * Получить заказ.
        * Собрать. (Пример задачи, которая зависит от других, т.к. мы не можем начать собирать до того, как получим заказ)
        * Наслаждаться.

    Групповая:

    * Организовать путешествие:
        * Все участники открыли визу.
        * Кто-то взял фотоаппарат.
        * Кто-то спланировал маршрут.
        * Все купили билеты на самолет.
        * Отправиться. (Зависимая задача)

* Напоминание о предстоящих праздниках.


# Планируемые возможности

Разобьем планируемые возможности на категории и укажем задачу минимум/максимум для каждой категории.

## Управление:
### Задача минимум:
* Базовые операции над задачами (Добавить, удалить, переименовать, изменить).
* Создание иерархии задач и ее просмотр (Задача, вложенная в задачу, в которую вложена еще задача).
* Установка желаемого и крайнего срока выполнения задачи.
* Установка продолжительности задачи.
* Установка приоритета.
* Установка правил для повторяющейся задачи.
* Система уведомлений. Например, уведомить о каком-то событии заранее.
* Добавление пользовательских меток на задачу.

## Представление:
### Задача минимум:
* Дела на сегодня.
* Обзор недели.
* Просмотр задач на определенном временном промежутке.
* Фильтр по сроку/меткам/приоритету/продолжительности.
### Задача максимум:
* Уведомлять о событиях по email.

## Дополнительныые возможности:
### Задача минимум:
* Система мотивации. Как в Todoist, начислять очки за выполнение задачи и вести подробную статистику.
* Горячие клавиши для наиболее часто используемых функций.
### Задача максимум:
* Подбор задач, основанный на их продолжительности. Есть 30 минут, которые хочетстдельная я чем-то занять. Отфильтровать и предложить задачи, которые по продолжительности будут не больше выбранного интервала. При создании подобных задач посоветовать пользователю немного переоценить требуемое на выполнение задачи время.
* Умное перераспределение задач не выполненных в срок. Предложить пользователю автоматически перенести задачи на другое время с дальнейшим подтверждением. Перераспределение будет опираться на приоритет, наличие других задач и их продолжительность, а также на длительность переносимой задачи.
* Рекомендации по планированию дня.
* Совет дня, который подскажет как планировать дела, пользоваться той или функцией или же смотивирует.

## Групповые возможности:
### Задача минимум:
* Возможность поделиться задачей с другими пользователями.
* Поручение подзадач участникам проекта.
* История изменений.
* Уведомление участников об изменениях в проекте.
### Задача максимум:
* Предоставление определенных прав доступа (Просмотр и изменение/Только просмотр).
* Планирование совместных встреч в удобное для всех время. (На примере doodle.com)

# Этапы разработки
**_Базовая версия_** будет представлена в виде консольного приложения и включать в себя весь минимально необходимый набор функций для работы с задачами.

**_Расширенная версия_** будет иметь веб-интерфейс и функции для визуализации и упрощения работы с приложением.

# Сроки выполнения
Срок выполнения **_базовой_** версии: до середины апреля.

Срок выполнения **_расширенной_** версии: до конца мая.

# Логическая архитектура

Сущность **_Пользователь_**: Содержит имя, пароль и список принадлежащих пользователю задач.

Базовой сущностью будет **_Базовая задача_**. У нее можно выделить следующие поля/свойства:

* Название.
* Приоритет.
* Продолжительность.
* Дата начала.
* Крайний срок.
* Метка пользователя.
* Описание.
* Указатель на задачу-родитель.
* Блокируется ли другой задачей, если да, то ссылка на нее.
* Статус (выполнена/не выполнена/просрочена).
* Является ли повторяющейся.
* Интервал повторений.
* Количество повторений.
* Имя пользователя, которому принадлежит.
* Ссылка на созданную запись в сущности "напоминание".

Сущность **_Напоминание_**: Содержит информацию о задаче и время, когда о ней нужно напомнить.

Сущность **_Групповая задача_**: Сущность, которая будет содержать ассоциацию пользователь - список задач.

Сущность **_История_**: Хранение истории изменений, выполненных задач и подсчет статистики.

Сущность **_Обзор_**: Опираясь на текущего пользователя будет предоставлять возможность просмотреть задачи, опираясь на заданный формат.

# Текущий статус
Проектирование
